
2011-02-22T16:31:0Z
kultur-sanat
Ordu Fotoğraf Sanatçıları Derneği (OFSAD)'nde fotoğraf gösterimi, Baki Musabaşoğlu'nun uzun yılların birikimi olan fotoğrafları ile devam etti. OFSAD Kurucu Üyesi Baki Musabaşoğlu'nun, uzun yılların birikimi olan fotoğrafları gösterildi. Büyük çoğunluğu Ordu'da fotoğraflarda şehir manzarası, Çambaşı Yaylası, Karagöl'deki değişik fotoğraflardan oluşan seçki ilgi çekti. OFSAD'ın, aynı zamanda geleneksel olarak düzenlediği fotoğraf kurslarının de eğitmeni olan Musabaşoğlu, sunum sırasında fotoğraf anlayışı hakkında da bilgi verdi. Türk fotoğraf sanatçıları içinde İbrahim Zaman'ın en çok beğendiği isim olduğunu belirten Musabaşoğlu, Ordu'da fotoğrafın gereken değeri görmemesinden üzüntü duyduğunu söyledi. Fotoğrafın aynı zamanda bir belge olduğunu, saniyenin çok küçük bir parçasından alınan görüntünün orada olmayan insanlara da taşınabildiğini aktaran Musabaşoğlu, "Bir fotoğraf ile binlerce kelime ile söylenebilecek bir şeyi anlatmak mümkün. Ordu'nun daha iyi belgelenmesi gerekiyor. Ben hep şunu derim; iyi fotoğraf, duvarınıza astığınızda her gün baksanız bile bize bıkkınlık vermeyecek, bakmaya doymayacağınız fotoğraftır." diye konuştu. - Ordu 8 45 24 0
